（文科仔）點解連 wifi 火箭都發明到，但幾千年來人類都唔可以好似雀仔咁飛？

有咩技術困難？

$

好重，著住好辛苦

點解人需要好似雀仔咁飛?無需求何來發展

因為人唔係雀仔
100年前人類發明飛機的時候都係模仿雀仔的形態

Wifi同火箭係發明，人要飛係講進化，兩樣野

因為wifi 火箭係唔會搞出人命，
單係火箭送人到月球已經無第二次，
會搞出人命既野通常唔會咁易應用到真人。

發明好似雀仔飛行嘅裝置

唔洗等 lift

咁整快啲部lift咪得

個個都識飛，航空公司咪執哂

冇衝突，飛得遠咪搭飛機，香港去新界就自己飛

可以好似雀仔飛有乜用
返工飛快d?

唔怕塞車

秒

識飛都要視乎速度
除非人類識瞬間轉移，咁到時唔止航空業界
好多行業都會即時瓦解

唔識physics 但起飛咗應該唔重？

因為你無飛行號

左腳踩右腳

你冇學舞空術？

「識飛」同「好似雀仔咁飛」其實係兩個問題嚟
或者話後者係前者其中一個複雜啲嘅做法
某種意義上人類已經識飛 只係用另一種方式實現咗

「好似雀仔咁飛」嘅飛機叫做Ornithopter
因為物理問題 所以直至現時都大唔得去邊 最多都係實驗載一個人
因為「拍翼」依個方式產生嘅升力同推力都唔係好足夠

而「一個人用嘅飛機」就唔係做唔到嘅問題
而係唔實用

你既意思係好似雀仔咁拍翼定點?

係因為人造物料好難承受到拍翼呢個動作
以翼手龍黎計,200KG既重量差唔多要10米長既翼,仲要唔可以長時間拍翼,只係可以拍一陣滑翔一陣

10米長200kg呢個係有機生物既極限咁制,人造出黎通常再差少少

計番空間,成本,維修 成件事就冇晒商業價值

因為妳背脊骨受唔起多對翼

咁點整空中邊境？可以隨便飛入人地國家咁點？